<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>4.27 – Изменения стола on ITSF Rules</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.27/</link><description>Recent content in 4.27 – Изменения стола on ITSF Rules</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 01 Oct 2021 22:40:36 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/4-the-matchplay-rules/4.27/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>4.27.1 – Замена рукояток</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.1-changing-handles/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:42:42 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.1-changing-handles/</guid><description>С санкции Директора турнира игроки могут менять рукоятки стола на другие одобренные модели. Игроки могут менять свои рукоятки перед каждой игрой, во время тайм-аутов и между очками при условии, что замена укладывается в ограничения времени.</description></item><item><title>4.27.2 – Протирание поля</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.2-wiping-the-playfield/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:42:42 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.2-wiping-the-playfield/</guid><description>Во время паузы игроки могут быстро убрать грязь или протереть пятна на поле или мяче без разрешения при условии, что для этого не используется никакое средство.
Правило: Запрещенная чистка Игрокам запрещено использовать любые вещества, включая слюну или пот, для протирания поля или мяча.
Штраф (первый в матче): Предупреждение.
Штраф (последующие в матче): Пенальти.</description></item><item><title>4.27.3 – Смазывание штанг</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.3-lubricating-the-rods/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:42:42 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.3-lubricating-the-rods/</guid><description>Игроки могут смазывать штанги своей команды во время тайм-аутов и между очками. При нанесении смазки непосредственно на штанги должны использоваться пипетки или аппликаторы. Запрещено наносить смазку непосредственно на штанги с помощью спрея, однако это можно делать опосредовано. Производители столов и организаторы соревнований вправе требовать использования конкретных продуктов для смазки, а также могут устанавливать особые требования и ограничения в их использовании.
Правило: Запрещенное смазывание Игрокам запрещено использовать не по правилам продукты для смазки.</description></item><item><title>4.27.4 – Обслуживание стола</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.4-table-maintenance/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:42:42 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.4-table-maintenance/</guid><description>При попадании в игровую область постороннего предмета, или в случае поломки любой части стола, приводящей к его непригодности для игры, игра останавливается для проведения обслуживания стола. С разрешения игроки могут проникать в игровую область, чтобы затянуть неплотно закрепленную рукоятку. При необходимости очистки стола могут быть использованы одобренные чистящие средства в соответствии с требованиями и ограничениями производителя столов и организатора соревнования. Если проблема не может быть решена игроками, следует подать запрос обслуживания стола на турнирной стойке.</description></item><item><title>4.27.5 – Модифицирование стола</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.5-table-modification/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:42:42 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.5-table-modification/</guid><description>Игрокам запрещено изменять игровые характеристики стола или мячей. Игрокам запрещено допускать загрязнение поля или мяча любыми веществами. Игроки могут использовать какое-либо вещество для улучшения сцепления с рукоятками, но должны следить за тем, чтобы оно не попало в игровую область, либо на штанги или мячи. Если это все же происходит, вещество должно быть удалено перед продолжением игры, и если был загрязнен мяч, то он должен быть заменен. Вещество должно быть полностью удалено с рукояток перед обменом сторонами стола между играми.</description></item></channel></rss>