<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Правила настольного футбола ITSF on ITSF Rules</title><link>/</link><description>Recent content in Правила настольного футбола ITSF on ITSF Rules</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 01 Oct 2021 00:10:52 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>1.1 – Предпосылки</title><link>/1-introduction/1.1-background/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:10:52 +0700</pubDate><guid>/1-introduction/1.1-background/</guid><description>Данный документ представляет собой значительный сдвиг в осмыслении и представлении правил настольного футбола (кикера).
Предпосылкой этого проекта стало понимание того, что существующие правила ITSF устаревают: исходный свод правил, принятый ITSF, в результате последовательных изменений превратился в документ, требующий обновления.
Существующий свод правил ITSF плохо подходит для создания на его основе сводов правил других типов соревнований, а также для перевода правил на другие языки. Для этих целей требуется новая структура, и Стандартные правила игры – первый документ в рамках этого проекта.</description></item><item><title>1.2 – Основные принципы</title><link>/1-introduction/1.2-philosophy/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:10:52 +0700</pubDate><guid>/1-introduction/1.2-philosophy/</guid><description>Фундамент Стандартных правил игры – прочная система определений, используемая на всем протяжении этого документа.
Абстрагирование от сложности с помощью стройной системы определений позволяет изложить правила в кратких и точных формулировках, а также поощряет более широкое использование терминологии, так что мы можем прийти к согласию, к примеру, относительно значений слов &amp;lt;span class=&amp;ldquo;definition&amp;gt;владениеили &amp;lt;span class=&amp;ldquo;definition&amp;gt;остановленный мяч.
Читаемость текста оптимальна благодаря точности правил и определений, а последовательное использование терминов минимизирует двусмысленность, субъективность, избыточность и противоречивость.</description></item><item><title>1.3 – Терминология</title><link>/1-introduction/1.3-terminology/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:10:52 +0700</pubDate><guid>/1-introduction/1.3-terminology/</guid><description>В данном документе фразы, выделенные курсивом, – это термины с определениями или последовательность таких терминов. Для улучшения читаемости курсив не применяется там, где для понимания достаточно обиходного значения термина (например, «игрок» или «линия»), но применяется, когда имеется в виду более точное значение.
Непоследовательность исторически присутствует даже в самом базовом кикерном языке. Взять к примеру слова: «штанга», «стержень» и «линия». Можно использовать любое из них, но, когда речь идет о формальном описании правил, следует выбрать один термин и использовать его последовательно.</description></item><item><title>1.4 – Структура документа</title><link>/1-introduction/1.4-document-structure/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:10:52 +0700</pubDate><guid>/1-introduction/1.4-document-structure/</guid><description>В начале представлен раздел «Определения», где приводятся значения всех используемых терминов в алфавитном порядке. Нет необходимости читать этот раздел целиком – определения отдельных терминов можно смотреть по мере необходимости.
Правила игры поделены на разделы, каждый из которых описывает отдельный аспект игры вместе с правилами и штрафами, относящимися к этому аспекту.
Первая часть каждого раздела дает общее описание конкретной ситуации – как правило, что игроки могут или должны делать. Следующая часть содержит правила, всегда запрещающие, т.</description></item><item><title>1.5 – Интерпретация правил</title><link>/1-introduction/1.5-interpretation-of-rules/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:10:52 +0700</pubDate><guid>/1-introduction/1.5-interpretation-of-rules/</guid><description>Устранение возможных многозначностей или разночтений в правилах должно осуществляться в следующем порядке*:
В случае разночтений между формулировками в русской и английской версиях правил, приоритет имеют правила на английском языке. – Прим. перев Считать правила и определения исчерпывающими и покрывающими все случаи, пускай и путем отсутствия упоминания. Определения ближе к концу документа имеют приоритет над более ранними. Правила ближе к концу документа имеют приоритет над более ранними. Разделы ближе к концу документа имеют приоритет над более ранними.</description></item><item><title>1.6 – Область применения</title><link>/1-introduction/1.6-scope/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:10:52 +0700</pubDate><guid>/1-introduction/1.6-scope/</guid><description>Данный документ устанавливает Стандартные правила игры в настольный футбол (кикер), охватывая правила Стандартной одиночной и Стандартной парной категорий. Правила игры для других категорий будут опубликованы отдельными документами.
Правила игры определяют, как проходит игра в матчах; они не покрывают более общие правила, касающиеся других аспектов поведения на турнирах, таких как одежда, допинг или общее поведение.
Хотя правила различных категорий и форматов соревнований могут различаться, для всех вариантов форматов матча используется одинаковый набор правил.</description></item><item><title>3.1 – Пауза</title><link>/3-match-structure/3.1-pause/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:24:43 +0700</pubDate><guid>/3-match-structure/3.1-pause/</guid><description>Пауза – это отрезок матча с контролем времени, во время которого активная игра временно прекращена. Поскольку паузы подлежат контролю времени, они могут стать причиной Задержки игры.
Возможны следующие паузы:
Введение мяча в игру Мертвый мяч Аут Тайм-аут Забит гол Между играми Вопрос игрока Медицинский перерыв</description></item><item><title>3.2 – Остановка</title><link>/3-match-structure/3.2-interrupt/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:24:49 +0700</pubDate><guid>/3-match-structure/3.2-interrupt/</guid><description>Остановка – это отрезок матча, во время которого активная игра приостановлена. Во время остановки нет контроля времени. Тайм-ауты во время остановок запрещены.
Возможны следующие остановки:
Дисциплинарная остановка Запрос арбитра Запрос медицинского перерыва Обслуживание стола Организационная остановка По окончании остановки игра возобновляется на линии владения согласно правилам.</description></item><item><title>4.1 – Начало матча</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.1-starting-a-match/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:25:13 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.1-starting-a-match/</guid><description>Матч начинается с подбрасывания монеты между двумя игроками – по одному из каждой команды. Победитель начального жребия получает на выбор первую подачу или право выбрать сторону стола, а проигравшая команда – оставшуюся опцию. После того, как выигравшая команда сделает свой выбор, она не может менять свое решение.
Команда, которой принадлежит подача, вводит мяч в игру с помощью подачи.</description></item><item><title>4.2.1 – Установка мяча</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.2/4.2.1-positioning-the-ball/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:25:44 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.2/4.2.1-positioning-the-ball/</guid><description>Мяч устанавливается игроком, вводящим мяч в игру. Начальное положение мяча определяется исходя из текущей ситуации:
При подаче мяч устанавливается у центральной фигурки на средней линии. При возобновлении после тайм-аута мяч остается там, где был объявлен тайм-аут. При возобновлении после мертвого мяча или аута мяч может быть установлен у любой фигурки на предписанной линии. Выполнение переводов при установке мяча не считается Запрещенной разминкой, за исключением тайм-аутов.</description></item><item><title>4.2.2 – Протокол готовности</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.2/4.2.2-ready-protocol/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:25:52 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.2/4.2.2-ready-protocol/</guid><description>Протокол готовности выполняется в два шага:
Игрок, владеющий мячом, должен спросить игрока напротив: «Готов?» Игрок напротив должен ответить: «Готов!» В парной категории, игрок напротив может свериться с партнером перед ответом «Готов!». Протокол готовности завершается, когда игрок, владеющий мячом, начинает первый перевод.</description></item><item><title>4.2.3 – Двукратный перевод</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.2/4.2.3-double-transfer/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:25:58 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.2/4.2.3-double-transfer/</guid><description>После ответа «Готов!» игрок, владеющий мячом, должен выполнить два перевода перед тем, как можно будет свободно играть. Активная игра начинается в момент начала первого перевода. Таймер владения запускается по завершении первого перевода. На средней линии число касаний борта остается равным нулю до завершения первого перевода.
Правило: Фальстарт Игрокам запрещено перемещать мяч до получения ответа «Готов!».
Штраф (первый в матче): Предупреждение.
Штраф (последующие в матче): Возобновление на средней линии.
Правило: Не та фигурка Игрокам запрещено начинать двукратный перевод не на той фигурке.</description></item><item><title>4.3 – Владение</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.3-possession/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:26:12 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.3-possession/</guid><description>Владение определяется тем, какая линия и, как следствие, какой игрок и какая команда обладают мячом в любой момент времени. Активное владение на линии начинается, когда мяч становится досягаем на этой линии, и заканчивается, когда мяч перестает быть досягаемым. Активное владение подлежит контролю времени; длительность владения замеряется таймером владения и ограничена правилами.
Приостановленное владение – это владение мячом на линии во время паузы или остановки (например, тайм-аута или дисциплинарной остановки). В матче с арбитром за соблюдением ограничений времени активного владения следит арбитр; игроки не могут фиксировать превышения ограничений времени владения.</description></item><item><title>4.4 – Мертвый мяч</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.4-dead-ball/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:26:22 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.4-dead-ball/</guid><description>Мяч считается мертвым, если он неподвижен и недосягаем. Мертвый мяч объявляется арбитром, либо, при его отсутствии, по соглашению команд. Мертвый мяч вводится обратно в игру в соответствии с его текущим положением: Положение мертвого мяча Продолжение игры Между средними линиями Подача Позади средней линии Возобновление на ближайшей задней линии
Правило: Умышленный мертвый мяч Игрокам запрещено умышленно добиваться мертвого мяча.
Штраф: Возобновление на средней линии.
Правило: Изгиб Игрокам запрещено изгибать штангу с целью касания мяча, который иначе недосягаем.</description></item><item><title>4.5 – Аут</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.5-ball-off-table/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:52:12 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.5-ball-off-table/</guid><description>Аут объявляется арбитром, либо, при его отсутствии, по соглашению команд. Определяется команда, чья контролируемая передача переместила мяч в аут, и мяч вводится обратно в игру на задней линии другой команды. Мяч попадает в аут, если он покидает игровую область и:
попадает в любой объект снаружи стола (например, пол, потолок или стену комнаты), попадает в устройство ведения счета, осветительный прибор или любое приспособление, расположенное на корпусе или прикрепленное к нему, прокатывается по верху корпуса или останавливается на нем.</description></item><item><title>4.6 – Вопрос игрока</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.6-player-query/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:30:36 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.6-player-query/</guid><description>Во время активной игры игрок, владеющий остановленным мячом, может взять краткую паузу в игре, чтобы задать вопрос. После того как вопрос улажен, игрок, владеющий мячом, возобновляет игру.
Среди допустимых вопросов игрока:
уточнение формата соревнования или счета, просьба почистить мяч.</description></item><item><title>4.7 – Подсчет очков</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.7-point-scored/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:30:44 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.7-point-scored/</guid><description>Гол считается забитым, когда мяч полностью пересекает линию ворот; при этом начинается пауза в игре. При отсутствии необработанных нарушений (т.е. когда гол был забит по правилам) очко получает и засчитывает себе команда, атаковавшая эти ворота. Пропустившей команде теперь принадлежит владение, если только очко не было последним в матче. Если обе команды согласны, что очко за гол, забитый ранее в этой игре, не было засчитано, очко засчитывается. В случае разногласия очко не засчитывается.</description></item><item><title>4.8 – Смена позиций</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.8-switch-positions/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:30:50 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.8-switch-positions/</guid><description>В Стандартной парной категории, игроки каждой команды могут меняться своими игровыми позициями только во время следующих пауз:
Забит гол Между играми Тайм-аут До или после Пенальти Команда считается сменившей позиции, когда оба игрока находятся в соответствующих позициях лицом к столу.
Правило: Запрещенная смена Командам запрещено менять игровые позиции, за исключением случаев, когда забит гол, между играми, во время тайм-аута, либо до или после Пенальти.
Штраф: Отвлечение.
Правило: Недопустимая смена Сменившая позиции команда не может меняться снова во время той же паузы, кроме как в ответ на смену команды с приостановленным владением.</description></item><item><title>4.9 – Прокручивание</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.9-spinning/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:30:59 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.9-spinning/</guid><description>Допустимы удары вращением штанги, если угол вращения не превышает 360° до и 360° после касания мяча.
Правило: Запрещенное прокручивание Игрокам запрещено выполнять передачу путем прокручивания с касанием.
Штраф: Продолжение или возобновление.
Пояснения:
Прокручивание, не приводящее к передаче, не запрещено, однако может быть отвлечением. Передача в результате прокручивания отпущенной штанги не считается нарушением. Автогол, забитый в результате прокручивания, фактически засчитывается, потому что штраф «Продолжение или возобновление» позволяет ненарушившей команде продолжить из текущего положения.</description></item><item><title>4.10 – Пас</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.10-passing/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:31:05 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.10-passing/</guid><description>Пас считается выполненным, если принимающая линия сохраняет активное владение мячом, либо сразу выполняет контролируемую передачу. Существуют некоторые ограничения при выполнении паса со средней линии на линию нападения. Вкратце, мяч должен перемещаться, для того чтобы им можно было выполнить пас по правилам. Для более тонкого понимания необходимо принять во внимание определение несвободного мяча. В контексте паса, застрявший, остановленный, прижатый или подправленный мяч считается несвободным мячом. Со средней линии на линию нападения несвободный мяч не может быть передан ни прямым, ни непрямым пасом.</description></item><item><title>4.11 – Касание борта</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.11-wall-contact/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:31:13 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.11-wall-contact/</guid><description>Существуют ограничения на касания между мячом и бортом, а также между штангами и бортом. Если мяч застревает у борта или рядом с ним, его следует освободить касаниями фигурки; запрещены попытки воздействовать на мяч любыми другими способами, например, ударами штанги в борт. На средней линии число касаний борта не может быть больше двух на протяжении одного активного владения. Однако, если мяч застревает у борта или рядом с ним, действие правила «Три борта» приостанавливается, пока мяч освобождается.</description></item><item><title>4.12 – Дисциплинарная остановка</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.12-infraction-interrupt/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:31:19 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.12-infraction-interrupt/</guid><description>Дисциплинарная остановка – это краткая остановка, во время которой объявляется нарушение и определяется надлежащий штраф.
В матче с арбитром, только арбитр может объявить дисциплинарную остановку, которая начинается после его объявления «Стоп!» во время активной игры. В матче без арбитра любой игрок может сказать: «Стоп!» для заявления о нарушении, либо для запроса арбитра. Нарушения должны объявляться как можно раньше. При некоторых обстоятельствах арбитр может отсрочить дисциплинарную остановку до тех пор, пока не станет ясным исход передачи, с целью определения корректного штрафа.</description></item><item><title>4.13 – Тайм-аут</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.13-time-out/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:31:29 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.13-time-out/</guid><description>Тайм-аут – это пауза, во время которой игроки могут отходить от стола и общаться между собой и с другими людьми. Игрок может объявить тайм-аут, когда его команде принадлежит владение, либо во время паузы. Если команда, которой принадлежит активное владение, объявляет тайм-аут при движущемся мяче, активное владение продолжается, пока мяч не остановится, после чего начинается таймаут. Каждой команде дается два тайм-аута на игру. Число доступных тайм-аутов уменьшается, когда команда объявляет тайм-аут по правилам, и когда арбитр засчитывает команде тайм-аут.</description></item><item><title>4.14 – Засчитанный тайм-аут</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.14-time-out-charged/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:31:37 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.14-time-out-charged/</guid><description>Арбитр может засчитать команде тайм-аут в качестве штрафа за нарушение некоторых правил, включая, помимо прочего, следующие:
Неявный тайм-аут, Задержка игры, Необоснованный запрос мяча, Запрос второго арбитра, Необоснованный протест, Отклоненный запрос медицинского перерыва. Команда, которой засчитывается тайм-аут, теряет один из своих оставшихся в игре тайм-аутов, но имеет право воспользоваться временем тайм-аута полностью.
Правило: Засчитанный тайм-аут при исчерпанном лимите Если команде, у которой не осталось тайм-аутов в игре, засчитывается тайм-аут, она нарушает данное правило.</description></item><item><title>4.15.1 – Отвлечение</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.15/4.15.1-distraction/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:35:39 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.15/4.15.1-distraction/</guid><description>Игрокам запрещено отвлекать внимание команды противников от игры во время активной игры. Помехи вниманию считаются отвлечением. Первое нарушение в матче наказывается штрафом, последующие нарушения той же команды в этом матче, как правило, наказываются более строго. Отвлечения не ограничиваются описанными здесь; другие действия также могут быть основанием для фиксации отвлечения, на усмотрение арбитра. Правило: Посторонние движения Команде с активным владением на одной линии запрещены удары в борт и избыточные движения на других линиях.</description></item><item><title>4.15.2 – Сброс</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.15/4.15.2-reset/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:35:46 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.15/4.15.2-reset/</guid><description>Нарушение способности игрока контролировать мяч запрещено. Сбросом считаются любые раскачивания, тычки или толчки со стороны защищающегося игрока, ухудшающие способность атакующего игрока контролировать мяч или выполнять им игровые приемы. При первом нарушении в игре арбитр объявляет «Сброс», указывая таким образом, что защищающаяся команда нарушила правило «Сброс». Это означает, что таймер владения и число касаний борта ненарушившей команды обнуляются. Активная игра не останавливается, когда арбитр объявляет сброс. После первого объявления сброса команде, следующее нарушение этой команды влечет за собой объявление «Сброс: предупреждение», и последующее нарушение этой команды в течение розыгрыша этого очка повлечет за собой Пенальти.</description></item><item><title>4.15.3 – Сотрясение</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.15/4.15.3-jarring/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:35:52 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.15/4.15.3-jarring/</guid><description>Помехи, затрудняющие игроку владение мячом, запрещены. Сотрясением считаются любые раскачивания, толчки, удары, сдвиги или столкновения со стороны защищающейся команды, затрудняющие атакующей команде сохранение или получение владения мячом. Первое и второе нарушения команды в матче наказываются штрафом «Продолжение или возобновление», а последующие нарушения – Пенальти. Сотрясения также могут фиксироваться на усмотрение арбитра. Правило: Сотрясение Защищающейся команде запрещены раскачивания, толчки, удары, сдвиги или столкновения, затрудняющие атакующей команде сохранение или получение владения мячом.</description></item><item><title>4.16 – Запрос арбитра</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.16-referee-request/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:40:36 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.16-referee-request/</guid><description>В матче без арбитра игроки могут запросить арбитра во время паузы или когда мяч остановлен. Арбитр может быть запрошен, чтобы:
разъяснить правило, уладить спорную ситуацию, продолжить матч с арбитром. Если во время матча без арбитра возникает вопрос, касающийся интерпретации правил, игра может быть остановлена, чтобы попросить арбитра предоставить разъяснение. Если во время матча без арбитра возникает спорная ситуация, арбитр может быть запрошен для вынесения вердикта. Вердикт арбитра может основываться на информации, предоставленной игроками, зрителями, другими арбитрами, и на любых имеющихся видеозаписях.</description></item><item><title>4.17 – Арбитр</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.17-referee/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:40:36 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.17-referee/</guid><description>Правила игры должны соблюдаться независимо от присутствия арбитра. Однако если арбитр судит матч, нарушения фиксируются только арбитром, но не игроками. Полномочия арбитра распространяются на все время матча и начинаются, когда обе команды находятся у стола. Указания арбитра во время матча должны неукоснительно исполняться. Решения арбитра не могут быть оспорены, и игроки должны помнить, что человеческий фактор является частью игры. Хотя решения арбитра не могут быть оспорены, интерпретация правил может быть обжалована, если апелляция подаётся арбитру до введения мяча в игру после спорной ситуации.</description></item><item><title>4.18 – Запрос медицинского перерыва</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.18-medical-break-request/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:40:36 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.18-medical-break-request/</guid><description>Игрок может запросить медицинский перерыв, если мяч остановлен, или во время паузы. Решение об удовлетворении запроса принимается арбитром, который может также привлечь для этого Директора турнира. В матче без арбитра запрос подается непосредственно Директору турнира. В случае удовлетворения запроса указывается максимальная длительность предоставленного медицинского перерыва, которая не может превышать 60 минут.
Правило: Отклоненный запрос медицинского перерыва. Если запрос медицинского перерыва отклоняется, назначается штраф.
Штраф: Засчитанный тайм-аут. На усмотрение арбитра: возможна Задержка игры.</description></item><item><title>4.19 – Запрос обслуживания стола</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.19-table-maintenance-request/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:40:36 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.19-table-maintenance-request/</guid><description>Любой игрок может запросить обслуживание стола, в случае внезапных изменений в конструкции стола или настольного освещения, либо в случае обнаружения в игровой области посторонних предметов. После обработки запроса игра возобновляется на линии последнего владения. Пояснение.
Внезапные изменения включают в себя сломанные фигурки, штифты, винты, пружины или амортизаторы, погнутые штанги, отказ настольного освещения, либо попадание в игровую область посторонних предметов.</description></item><item><title>4.20 – Официальная остановка</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.20-official-interrupt/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:40:36 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.20-official-interrupt/</guid><description>В случае объявления или другого вмешательства со стороны турнирного персонала или персонала места проведения турнира может возникнуть необходимость приостановить игру. В таком случае игрок, владеющий мячом, должен удерживать мяч. После окончания вмешательства игрок, владеющий мячом, возобновляет игру.</description></item><item><title>4.21 – Между играми</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.21-between-games/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:40:36 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.21-between-games/</guid><description>Команда, выигравшая игру, должна засчитать победу на счетчике игр, в случае его наличия на столе. У команд есть не более 90 секунд, чтобы начать следующую игру; по соглашению команд этот срок может быть сокращен. Превышение этого ограничения считается Задержкой игры. Во время паузы между играми команды могут:
поменяться сторонами стола, сменить игровые позиции, заменить рукоятки (при наличии санкции Директора турнира), объявить тайм-аут. Тайм-аут между играми входит в счет тайм-аутов следующей игры.</description></item><item><title>4.22 – Контроль времени</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.22-time-control/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:40:36 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.22-time-control/</guid><description>Активные владения и паузы подлежат контролю времени. Следующая таблица обобщает ограничения времени, а также что происходит по их истечении: Контролируемый отрезок Ограничение По истечении времени Активное владение – задняя линия 15 с Штраф: Возобновление на средней линии Активное владение – средняя линия 10 с Штраф: Возобновление на средней линии Активное владение – линия нападения 15 с Штраф: Возобновление на задней линии Пауза – Медицинский перерыв 60 мин (макс.) Объявление арбитра «Игра!</description></item><item><title>4.23 – Поведение игроков</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.23-player-conduct/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:40:36 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.23-player-conduct/</guid><description>Игроки должны вести себя этично и уважительно во время матча. В случае Неспортивного поведения Арбитр вправе выбирать штраф или процесс эскалации по своему усмотрению.
Правило: Обман Игрокам запрещено пытаться обманом получить преимущество.
Штраф: Неспортивное поведение.
Правило: Споры Игрокам запрещено спорить с арбитром, осуществляющим судейство.
Штраф: На усмотрение арбитра: возможны Задержка игры и/или Неспортивное поведение.
Правило: Брань Игрокам запрещены бранные выражения.
Штраф (первый в матче): Пенальти.
Штраф (последующие в матче): На усмотрение арбитра: возможно Неспортивное поведение.</description></item><item><title>4.24 – Поведение зрителей</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.24-spectator-conduct/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:40:36 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.24-spectator-conduct/</guid><description>Неспортивное поведение со стороны зрителей фиксируется на усмотрение арбитра. Зрителям запрещено помогать игрокам или отвлекать их во время активной игры.
Правило: Зрительские подсказки Зрителям запрещено пытаться повлиять на матч, передавая информацию игрокам, кроме как во время тайм-аутов или между играми.
Штраф: Неспортивное поведение.
Правило: Зрительское отвлечение
Зрителям запрещено влиять на матч, отвлекая игроков или арбитра.
Штраф: Неспортивное поведение; возможно выдворение.</description></item><item><title>4.25 – Разрешение</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.25-permission/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:40:36 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.25-permission/</guid><description>Некоторые действия игроков требуют разрешения. Запрос разрешения на выполнение определенного действия должен быть подан арбитру (либо, в матче без арбитра, игроку команды противников) и удовлетворен им.
Примеры действий игроков, требующих разрешения, включают проникновение в игровую область, чтобы взять мяч, очистить поле или затянуть рукоятку.</description></item><item><title>4.26 – Проникновение в игровую область</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.26-reaching-into-the-playing-area/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:40:36 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.26-reaching-into-the-playing-area/</guid><description>Во время активной игры можно проникать в игровую область с разрешения. Во время паузы или остановки можно проникать в игровую область и прикасаться к мячу с разрешения. Во время паузы или остановки можно проникать в игровую область без прикосновений к мячу без разрешения. Все остальные случаи запрещены, в соответствии со следующими правилами:
Правило: Проникновение во время игры Во время активной игры игрокам запрещено проникать в игровую область без разрешения. Если это действие предотвращает гол ненарушившей команды: Штраф: Начисление очка.</description></item><item><title>4.27.1 – Замена рукояток</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.1-changing-handles/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:42:42 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.1-changing-handles/</guid><description>С санкции Директора турнира игроки могут менять рукоятки стола на другие одобренные модели. Игроки могут менять свои рукоятки перед каждой игрой, во время тайм-аутов и между очками при условии, что замена укладывается в ограничения времени.</description></item><item><title>4.27.2 – Протирание поля</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.2-wiping-the-playfield/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:42:42 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.2-wiping-the-playfield/</guid><description>Во время паузы игроки могут быстро убрать грязь или протереть пятна на поле или мяче без разрешения при условии, что для этого не используется никакое средство.
Правило: Запрещенная чистка Игрокам запрещено использовать любые вещества, включая слюну или пот, для протирания поля или мяча.
Штраф (первый в матче): Предупреждение.
Штраф (последующие в матче): Пенальти.</description></item><item><title>4.27.3 – Смазывание штанг</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.3-lubricating-the-rods/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:42:42 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.3-lubricating-the-rods/</guid><description>Игроки могут смазывать штанги своей команды во время тайм-аутов и между очками. При нанесении смазки непосредственно на штанги должны использоваться пипетки или аппликаторы. Запрещено наносить смазку непосредственно на штанги с помощью спрея, однако это можно делать опосредовано. Производители столов и организаторы соревнований вправе требовать использования конкретных продуктов для смазки, а также могут устанавливать особые требования и ограничения в их использовании.
Правило: Запрещенное смазывание Игрокам запрещено использовать не по правилам продукты для смазки.</description></item><item><title>4.27.4 – Обслуживание стола</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.4-table-maintenance/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:42:42 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.4-table-maintenance/</guid><description>При попадании в игровую область постороннего предмета, или в случае поломки любой части стола, приводящей к его непригодности для игры, игра останавливается для проведения обслуживания стола. С разрешения игроки могут проникать в игровую область, чтобы затянуть неплотно закрепленную рукоятку. При необходимости очистки стола могут быть использованы одобренные чистящие средства в соответствии с требованиями и ограничениями производителя столов и организатора соревнования. Если проблема не может быть решена игроками, следует подать запрос обслуживания стола на турнирной стойке.</description></item><item><title>4.27.5 – Модифицирование стола</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.5-table-modification/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:42:42 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.27/4.27.5-table-modification/</guid><description>Игрокам запрещено изменять игровые характеристики стола или мячей. Игрокам запрещено допускать загрязнение поля или мяча любыми веществами. Игроки могут использовать какое-либо вещество для улучшения сцепления с рукоятками, но должны следить за тем, чтобы оно не попало в игровую область, либо на штанги или мячи. Если это все же происходит, вещество должно быть удалено перед продолжением игры, и если был загрязнен мяч, то он должен быть заменен. Вещество должно быть полностью удалено с рукояток перед обменом сторонами стола между играми.</description></item><item><title>4.28 – Запас мячей</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.28-ball-supply/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:41:15 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.28-ball-supply/</guid><description>Перед началом матча игроки должны договориться о наборе мячей, которые будут использоваться во время матча. В случае разногласий должны использоваться новые мячи. Этот набор составляет запас мячей. После подачи мяча, запрос о его замене допустим во время паузы; после этого мяч можно заменить с разрешения. Если запрос замены мяча подается во время активной игры, мяч заменяется, если арбитр решит, что продолжать им игру невозможно.
Правило: Замена мяча После подачи мяча игрокам запрещено заменять его без разрешения.</description></item><item><title>4.29 – Разминка</title><link>/4-the-matchplay-rules/4.29-practice/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:41:46 +0700</pubDate><guid>/4-the-matchplay-rules/4.29-practice/</guid><description>Перемещение мяча во время паузы или остановки считается разминкой. После начала матча разминка допустима только между играми. Правило: Запрещенная разминка Игрокам запрещено выполнять перевод или передачу во время паузы или остановки, кроме как между играми и при введении мяча в игру. Штраф (первый в матче): Если нарушившей команде принадлежит владение: Возобновление на средней линии. Если нарушившей команде не принадлежит владение: Предупреждение. Штраф (последующие в матче): Пенальти. Пояснения:
Неумышленная передача не считается нарушением – на усмотрение арбитра.</description></item><item><title>5.1 – Пенальти</title><link>/5-penalties/5.1-penalty-shot/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:44:05 +0700</pubDate><guid>/5-penalties/5.1-penalty-shot/</guid><description>После нарушений правил Арбитр может назначать Пенальти. Это один удар с передней линии, выполняемый одним игроком ненарушившей команды, от которого защищается один игрок нарушившей команды. После выполнения Пенальти, если не был забит гол, игра возобновляется с положения при нарушении. В противном случае подача принадлежит нарушившей команде. Все Правила игры остаются в силе во время Пенальти. В матчах Стандартной парной категории игроки каждой из команд могут поменяться позициями, после чего нападающий нарушившей команды и защитник ненарушившей команды покидают стол.</description></item></channel></rss>