<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>4.2 – Введение мяча в игру on ITSF Rules</title><link>/rules/4-the-matchplay-rules/4.2/</link><description>Recent content in 4.2 – Введение мяча в игру on ITSF Rules</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 01 Oct 2021 22:25:21 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/rules/4-the-matchplay-rules/4.2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>4.2.1 – Установка мяча</title><link>/rules/4-the-matchplay-rules/4.2/4.2.1-positioning-the-ball/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:25:44 +0700</pubDate><guid>/rules/4-the-matchplay-rules/4.2/4.2.1-positioning-the-ball/</guid><description>Мяч устанавливается игроком, вводящим мяч в игру. Начальное положение мяча определяется исходя из текущей ситуации:
При подаче мяч устанавливается у центральной фигурки на средней линии. При возобновлении после тайм-аута мяч остается там, где был объявлен тайм-аут. При возобновлении после мертвого мяча или аута мяч может быть установлен у любой фигурки на предписанной линии. Выполнение переводов при установке мяча не считается Запрещенной разминкой, за исключением тайм-аутов.</description></item><item><title>4.2.2 – Протокол готовности</title><link>/rules/4-the-matchplay-rules/4.2/4.2.2-ready-protocol/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:25:52 +0700</pubDate><guid>/rules/4-the-matchplay-rules/4.2/4.2.2-ready-protocol/</guid><description>Протокол готовности выполняется в два шага:
Игрок, владеющий мячом, должен спросить игрока напротив: «Готов?» Игрок напротив должен ответить: «Готов!» В парной категории, игрок напротив может свериться с партнером перед ответом «Готов!». Протокол готовности завершается, когда игрок, владеющий мячом, начинает первый перевод.</description></item><item><title>4.2.3 – Двукратный перевод</title><link>/rules/4-the-matchplay-rules/4.2/4.2.3-double-transfer/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:25:58 +0700</pubDate><guid>/rules/4-the-matchplay-rules/4.2/4.2.3-double-transfer/</guid><description>После ответа «Готов!» игрок, владеющий мячом, должен выполнить два перевода перед тем, как можно будет свободно играть. Активная игра начинается в момент начала первого перевода. Таймер владения запускается по завершении первого перевода. На средней линии число касаний борта остается равным нулю до завершения первого перевода.
Правило: Фальстарт Игрокам запрещено перемещать мяч до получения ответа «Готов!».
Штраф (первый в матче): Предупреждение.
Штраф (последующие в матче): Возобновление на средней линии.
Правило: Не та фигурка Игрокам запрещено начинать двукратный перевод не на той фигурке.</description></item></channel></rss>