<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>4.15 – Помехи в игре on ITSF Rules</title><link>http://example.org/rules/4-the-matchplay-rules/4.15/</link><description>Recent content in 4.15 – Помехи в игре on ITSF Rules</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 01 Oct 2021 22:31:43 +0700</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/rules/4-the-matchplay-rules/4.15/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>4.15.1 – Отвлечение</title><link>http://example.org/rules/4-the-matchplay-rules/4.15/4.15.1-distraction/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:35:39 +0700</pubDate><guid>http://example.org/rules/4-the-matchplay-rules/4.15/4.15.1-distraction/</guid><description>Игрокам запрещено отвлекать внимание команды противников от игры во время активной игры. Помехи вниманию считаются отвлечением. Первое нарушение в матче наказывается штрафом, последующие нарушения той же команды в этом матче, как правило, наказываются более строго. Отвлечения не ограничиваются описанными здесь; другие действия также могут быть основанием для фиксации отвлечения, на усмотрение арбитра. Правило: Посторонние движения Команде с активным владением на одной линии запрещены удары в борт и избыточные движения на других линиях.</description></item><item><title>4.15.2 – Сброс</title><link>http://example.org/rules/4-the-matchplay-rules/4.15/4.15.2-reset/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:35:46 +0700</pubDate><guid>http://example.org/rules/4-the-matchplay-rules/4.15/4.15.2-reset/</guid><description>Нарушение способности игрока контролировать мяч запрещено. Сбросом считаются любые раскачивания, тычки или толчки со стороны защищающегося игрока, ухудшающие способность атакующего игрока контролировать мяч или выполнять им игровые приемы. При первом нарушении в игре арбитр объявляет «Сброс», указывая таким образом, что защищающаяся команда нарушила правило «Сброс». Это означает, что таймер владения и число касаний борта ненарушившей команды обнуляются. Активная игра не останавливается, когда арбитр объявляет сброс. После первого объявления сброса команде, следующее нарушение этой команды влечет за собой объявление «Сброс: предупреждение», и последующее нарушение этой команды в течение розыгрыша этого очка повлечет за собой Пенальти.</description></item><item><title>4.15.3 – Сотрясение</title><link>http://example.org/rules/4-the-matchplay-rules/4.15/4.15.3-jarring/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:35:52 +0700</pubDate><guid>http://example.org/rules/4-the-matchplay-rules/4.15/4.15.3-jarring/</guid><description>Помехи, затрудняющие игроку владение мячом, запрещены. Сотрясением считаются любые раскачивания, толчки, удары, сдвиги или столкновения со стороны защищающейся команды, затрудняющие атакующей команде сохранение или получение владения мячом. Первое и второе нарушения команды в матче наказываются штрафом «Продолжение или возобновление», а последующие нарушения – Пенальти. Сотрясения также могут фиксироваться на усмотрение арбитра. Правило: Сотрясение Защищающейся команде запрещены раскачивания, толчки, удары, сдвиги или столкновения, затрудняющие атакующей команде сохранение или получение владения мячом.</description></item></channel></rss>