<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Введение on ITSF Rules</title><link>/1-introduction/</link><description>Recent content in Введение on ITSF Rules</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 01 Oct 2021 00:10:52 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/1-introduction/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>1.1 – Предпосылки</title><link>/1-introduction/1.1-background/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:10:52 +0700</pubDate><guid>/1-introduction/1.1-background/</guid><description>Данный документ представляет собой значительный сдвиг в осмыслении и представлении правил настольного футбола (кикера).
Предпосылкой этого проекта стало понимание того, что существующие правила ITSF устаревают: исходный свод правил, принятый ITSF, в результате последовательных изменений превратился в документ, требующий обновления.
Существующий свод правил ITSF плохо подходит для создания на его основе сводов правил других типов соревнований, а также для перевода правил на другие языки. Для этих целей требуется новая структура, и Стандартные правила игры – первый документ в рамках этого проекта.</description></item><item><title>1.2 – Основные принципы</title><link>/1-introduction/1.2-philosophy/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:10:52 +0700</pubDate><guid>/1-introduction/1.2-philosophy/</guid><description>Фундамент Стандартных правил игры – прочная система определений, используемая на всем протяжении этого документа.
Абстрагирование от сложности с помощью стройной системы определений позволяет изложить правила в кратких и точных формулировках, а также поощряет более широкое использование терминологии, так что мы можем прийти к согласию, к примеру, относительно значений слов &amp;lt;span class=&amp;ldquo;definition&amp;gt;владениеили &amp;lt;span class=&amp;ldquo;definition&amp;gt;остановленный мяч.
Читаемость текста оптимальна благодаря точности правил и определений, а последовательное использование терминов минимизирует двусмысленность, субъективность, избыточность и противоречивость.</description></item><item><title>1.3 – Терминология</title><link>/1-introduction/1.3-terminology/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:10:52 +0700</pubDate><guid>/1-introduction/1.3-terminology/</guid><description>В данном документе фразы, выделенные курсивом, – это термины с определениями или последовательность таких терминов. Для улучшения читаемости курсив не применяется там, где для понимания достаточно обиходного значения термина (например, «игрок» или «линия»), но применяется, когда имеется в виду более точное значение.
Непоследовательность исторически присутствует даже в самом базовом кикерном языке. Взять к примеру слова: «штанга», «стержень» и «линия». Можно использовать любое из них, но, когда речь идет о формальном описании правил, следует выбрать один термин и использовать его последовательно.</description></item><item><title>1.4 – Структура документа</title><link>/1-introduction/1.4-document-structure/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:10:52 +0700</pubDate><guid>/1-introduction/1.4-document-structure/</guid><description>В начале представлен раздел «Определения», где приводятся значения всех используемых терминов в алфавитном порядке. Нет необходимости читать этот раздел целиком – определения отдельных терминов можно смотреть по мере необходимости.
Правила игры поделены на разделы, каждый из которых описывает отдельный аспект игры вместе с правилами и штрафами, относящимися к этому аспекту.
Первая часть каждого раздела дает общее описание конкретной ситуации – как правило, что игроки могут или должны делать. Следующая часть содержит правила, всегда запрещающие, т.</description></item><item><title>1.5 – Интерпретация правил</title><link>/1-introduction/1.5-interpretation-of-rules/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:10:52 +0700</pubDate><guid>/1-introduction/1.5-interpretation-of-rules/</guid><description>Устранение возможных многозначностей или разночтений в правилах должно осуществляться в следующем порядке*:
В случае разночтений между формулировками в русской и английской версиях правил, приоритет имеют правила на английском языке. – Прим. перев Считать правила и определения исчерпывающими и покрывающими все случаи, пускай и путем отсутствия упоминания. Определения ближе к концу документа имеют приоритет над более ранними. Правила ближе к концу документа имеют приоритет над более ранними. Разделы ближе к концу документа имеют приоритет над более ранними.</description></item><item><title>1.6 – Область применения</title><link>/1-introduction/1.6-scope/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:10:52 +0700</pubDate><guid>/1-introduction/1.6-scope/</guid><description>Данный документ устанавливает Стандартные правила игры в настольный футбол (кикер), охватывая правила Стандартной одиночной и Стандартной парной категорий. Правила игры для других категорий будут опубликованы отдельными документами.
Правила игры определяют, как проходит игра в матчах; они не покрывают более общие правила, касающиеся других аспектов поведения на турнирах, таких как одежда, допинг или общее поведение.
Хотя правила различных категорий и форматов соревнований могут различаться, для всех вариантов форматов матча используется одинаковый набор правил.</description></item></channel></rss>